# Еквивалентор на кондензатори и отпорници

Еквиваленторот на кондензатори и отпорниции е програма која може да ви помогне да еквивалентирате два кондензатора или два отпорника во едно коло. Работи со паралелна и сериска врска! Во главно ова беше проект кој го направив додека учев објектно-ориентирано програмирање, се надевам дека ќе ви користи.

## Инсталација

За сега оваа програма не се инсталира туку само ја стартувате и веднаш почнувате да ја користите\

Програмата може да ја **преземете** од: **https://gitlab.com/sapcpro_sergij/ekvivalentor-na-kon-i-otp/-/releases**

## Користење

За сега оваа програма поддржува само 2 кондензатори или два отпорника\
За да ја користите следете ги инструкциите кога ќе ја стартувате програмата.

За извршување на Linux, прво во Properties на програмата и во Permissions треба да биде штиклирано Is excecutable. Потоа треба да кликнете на програмата со десен клик и да ја извршите со Run / Run in Konsole.

За извршување на Windows можете да ја стартувате само со двоен клик, а доколку не работи така, пробајте да ја стартувате програмата cmd и да го повлече и пуштите фајлот од програмата во cmd (Црниот прозорец со текст).

Доколку ви треба помош слободно исконтактирајте ме на мејл: sergijaleksovski@yahoo.com.

## Допринесување

Слободно можете да направите Pull request за да побарате промена во кодот. За поголеми промени отворете проблем (Issue), за повеќе дискутирање.

Исто така доколку забележите некој проблем прво проверете дали истиот веќе постои во Issues страната, а доколку не постои креирајте нов проблем (Issue).

## Licence / Лиценца

[MIT](https://gitlab.com/sapcpro_sergij/ekvivalentor-na-kon-i-otp/-/blob/main/LICENCE)
